(釜山影展直擊) 韓國觀眾：對香港電影改觀

電影
【藍天白雲．有片】直擊釜山首映 韓國觀眾：對港產片改觀
撰文： 羅偉強 發佈日期：2017-10-18 22:13 最後更新日期：2017-10-19 18:42

《藍天白雲》於10月15日在釜山國際電影節（BIFF）舉行世界首映禮。記者所見當時戲院幾乎全院滿座，很多韓國觀眾都靜心欣賞這部由導演張經緯沉澱了10多年才拍成的電影。而作為今年的競賽電影，觀眾欣賞後可以進行投票。《香港01》就即時直擊訪問了一些欣賞完的韓國觀眾，看看他們會否喜歡這一套令人心情沉重的劇情港產片。

這部在3年前已經拍完的電影一直被外界視為鄧麗欣Stephy的轉型電影，一洗以往只會拍愛情電影的形象。雖然等了又等，最後等到2017年尾才看到，不過她的演出並沒有令大家失望。而作為曾奪金像獎最佳新導演的張經緯的首部劇情片作品，拍開紀錄片的張導亦拍出了自己的特色與自信，完場時整個場館的掌聲不絕於耳。而記者訪問所得，韓國觀眾對《藍天白雲》的評價相當正面！

韓國觀眾普遍認為《藍天白雲》是一套讓他們對港產片改觀的電影。因為到今時今日，絕大部分的韓國觀眾對港產片的印象亦停留在《英雄本色》的年代，不論老幼皆是如此。然而，看過《藍天白雲》後受訪者清一色表示沒想過會是一套如此沉重的電影，亦沒想過會是港產片的題材，對他們來說非常破格。《藍天白雲》以一宗真人真事的案件作藍本，緩慢而沉重，無怪他們會覺得與一般的港產片很不一樣。

而問到他們會否推介身邊的朋友欣賞，他們全都表示會推薦。希望通過《藍天白雲》於BIFF的口碑，能讓更多人知道港產片已經不只有動作、喜劇，劇情片亦相當有質素。近年通過「首部劇情電影計劃」走出來的電影質素都相當不俗。寄望《藍天白雲》在BIFF能獲得好成續之餘，於香港上映時大家都能支持一下這套「主流中的非主流」電影。而若想先賭為快的觀眾，記得留意於本月月尾開始的「香港亞洲電影節」，屆時《藍天白雲》將為其開幕電影。

屌你老味
睇哂成篇野都無一隻字介紹下套戲內容/劇
狗閪01真係垃撚圾

膳稿黎

個人覺得唔係膳稿, FFFI背後funding係政府(藝發局), 應該唔會批錢俾佢地搞呢啲marketing

只係個記者廢同品味差

剩係一句韓國影迷對香港電影徘徊向英國本色年代都唔駛再睇落去。

呢句真，真係剩睇標題就夠，一堆廢話

呢篇野似娛記寫, 唔係明報信報大公報啲副刊 娛記係咁上下